<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="summary"></block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Derechos de autor</block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="aad34603323b5d4e67ae4a686a15b2e5" category="summary">El almacenamiento en caché de volúmenes proporciona un volumen persistente y editable en un lugar remoto. Puede usar el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP para acelerar el acceso a los datos o para descargar el tráfico de volúmenes con un acceso frecuente. Los volúmenes de caché son ideales para las cargas de trabajo de lectura intensiva, especialmente cuando los clientes necesitan acceder a los mismos datos de manera repetida.</block>
  <block id="5f63db6bf0512dc0612ee852c1faf373" category="doc">Almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="666d3c7d6ea7cfc7ea6e6e6faed1cdd3" category="doc">Gestionar una caché</block>
  <block id="fc66df463880523a60b999aff387392a" category="paragraph">Puede editar una caché, cambiar la política de exportación, cambiar el tamaño de una caché y suprimir una caché.</block>
  <block id="1c0d8013e981cb31dcc7e8733c4fe705" category="paragraph">Con el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP, puedes lograr estos objetivos:</block>
  <block id="00ac51c16cde551605ec6cf0d3b91416" category="list-text">Ver detalles de caché.</block>
  <block id="06fc18e5e4898299f1a818098e8e94c7" category="list-text">Asigne una política de exportación diferente a una caché.</block>
  <block id="8ba82ac05e167f153ba79532f2f1980a" category="list-text">Edite el almacenamiento en caché de un volumen y cambie su tamaño, etc. Editar tendrá la opción de ver y cambiar otras propiedades, y se agregarán más propiedades en edición en las próximas versiones.</block>
  <block id="b8c0701847f6b5a25da10d75bdbcba97" category="list-text">Cambie el tamaño de una caché existente en función de un porcentaje del tamaño del volumen original.</block>
  <block id="e33b91d9e0fc1cfb3b1e4c432687e47d" category="list-text">Suprimir una caché.</block>
  <block id="eed3d8fba58a64cd23112120a6117455" category="section-title">Ver detalles de caché</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Pasos</block>
  <block id="d1c9964edff87a87de68804f22be74c3" category="list-text">En la navegación de la izquierda de BlueXP, selecciona *Mobility* &gt; *Volume caching*.</block>
  <block id="c3703d26913b6a8e23c55f9914bf4cf5" category="paragraph">Es posible ver la lista de volúmenes de caché creados en el entorno de destino. La lista de cachés muestra los detalles de la caché.</block>
  <block id="02cefd577af8481ee671be4f9195bbaa" category="list-text">Para filtrar la lista, seleccione la opción *Filtrar por +*.</block>
  <block id="c9897a728d224b1031a3e8b6c1f025ae" category="list-text">Selecciona una fila y selecciona la opción *Acciones …* a la derecha.</block>
  <block id="714df0afd8067aa43e79041c239c6f08" category="list-text">Selecciona *Ver y editar detalles*.</block>
  <block id="d120091c5d384d26aa6d9f90d1401035" category="list-text">Revise los detalles.</block>
  <block id="5de1639bcf1d9741c547ce9e690a7ea1" category="paragraph">Es posible cambiar el nombre, el tamaño del volumen y la política de exportación de una caché.</block>
  <block id="feed808375e6b93e924213348d6e1b33" category="list-text">En la pestaña Configuración básica, opcionalmente, cambie el nombre de caché y el tamaño del volumen de caché.</block>
  <block id="f3bd519b868da90fe41b12102022d728" category="list-text">Opcionalmente, expanda la pestaña Acceso de caché y modifique estos valores:</block>
  <block id="4224fae747c5197aa6015f2364e1af12" category="list-text">La ruta de montaje.</block>
  <block id="77cf0358c33e9b52d8fd3920268e696c" category="list-text">Una política de exportación diferente de la existente.</block>
  <block id="eccbd53b475458e412e8bcbe57009813" category="list-text">Para cambiar los detalles de los recursos compartidos SMB/CIFS o las reglas de las políticas de exportación, haga clic en la opción para acceder a BlueXP System Manager.</block>
  <block id="10492389e94efdebbb66f7b0cd8a1324" category="list-text">Seleccione *Guardar*.</block>
  <block id="e48096df97c7e7e77282b4b97ee9bd9a" category="section-title">Asigne una política de exportación de caché diferente</block>
  <block id="4635bd9ae5cb389a0305a6b8455fa215" category="paragraph">Puede asignar una política de exportación diferente a una caché.</block>
  <block id="55d1d3e519ab62ebe0a1babb50ae6d72" category="paragraph">Las reglas de política de exportación de origen deben aplicarse al clúster de destino.</block>
  <block id="e7ce5893a6e3bdd09c32da72f9a3c69e" category="admonition">Puede asignar una política de exportación existente a una caché. No se pueden cambiar las reglas de las políticas de exportación. Si necesita cambiar las políticas de exportación, puede usar NetApp System Manager.</block>
  <block id="4d418cdd8812dfcb356166d6eaf269f7" category="list-text">Seleccione *Cambiar política de exportación*.</block>
  <block id="b580ca1414e0a945196190cbfbc1f75d" category="list-text">Seleccione la política de exportación que desea asignar a la caché.</block>
  <block id="31bb5882b51789d8ff23370b949a73ec" category="paragraph">Es posible cambiar el tamaño del volumen de caché según un porcentaje del volumen de origen.</block>
  <block id="782635f18c9a4c6e77f10be3b478b27a" category="list-text">Selecciona *Cambiar tamaño*.</block>
  <block id="c108e3ea3f3ec7a419ec6372a3325d79" category="list-text">Introduzca un nuevo porcentaje del tamaño del volumen de origen.</block>
  <block id="423f18c1cd7d2cab76c65e9cbd30b5d2" category="paragraph">El tamaño del volumen de caché cambiará al nuevo porcentaje.</block>
  <block id="8d4c7677b103c84ac6a97f6e946f6380" category="paragraph">Si ya no se necesita la caché, es posible eliminarla. Esto elimina la relación de almacenamiento en caché del volumen y elimina la caché de volumen de destino.</block>
  <block id="0f024621e0673f1f4e657983682d6e72" category="list-text">Seleccione *Eliminar*.</block>
  <block id="9b4532069e9bc4e1de3c019493dc5ee0" category="list-text">Marque la casilla.</block>
  <block id="15a05e063d4c5c1c840a1358ea5e2f1a" category="doc">Cree una caché</block>
  <block id="f547278e453645a6383c4ea6320b1bfa" category="paragraph">Puedes crear un almacenamiento en caché de volúmenes entre Amazon FSx para ONTAP, Cloud Volumes ONTAP y ONTAP on-premises con uno o varios volúmenes de origen del entorno de trabajo de origen como origen de caché. A continuación, se selecciona la máquina virtual de almacenamiento para los volúmenes de caché.</block>
  <block id="3bae4a7e1bd988883c56b21e3e66b177" category="paragraph">El volumen de caché puede estar en el mismo clúster o en un clúster diferente al del volumen de origen. Los volúmenes que seleccione para caché deben pertenecer a la misma máquina virtual de almacenamiento y las máquinas virtuales de almacenamiento deben usar los mismos protocolos.</block>
  <block id="40d1cd0fd7b32697fca346c77e81cf33" category="admonition">Si los volúmenes no son elegibles para el almacenamiento en caché, aparecen atenuados por lo que no pueda seleccionarlos.</block>
  <block id="6594dee820a1fb7f669a0a7cf87596d3" category="paragraph">Es posible introducir el tamaño de los volúmenes de caché como un porcentaje del tamaño del volumen de origen.</block>
  <block id="36be8f171504942247b19851e9f9fa7c" category="admonition">El espacio IP utilizado por el volumen de caché depende del espacio IP que utiliza la máquina virtual de almacenamiento de origen.</block>
  <block id="9a07c04f2a7a4f3b9bdcb5dd23ebb976" category="paragraph">El nombre del volumen de caché utiliza un sufijo de<block ref="2688da00ef40aea51d0332942162f4a3" prefix=" " category="inline-code"></block> se añadió al nombre del volumen original.</block>
  <block id="49f0d0987420f36714b0d94713bb071d" category="section-title">Pasos de la página de destino de almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="f6ab601ddeae3223a4e1ef2575e857d8" category="list-text">Inicia sesión en BlueXP y selecciona *Mobility* &gt; *Volume caching* desde la navegación de la izquierda.</block>
  <block id="15d39b8b1ddf3fe2a86846b64b3f20c5" category="paragraph">Llegarás a la página del Panel de control de almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP. Cuando comience por primera vez con el servicio, debe agregar la información de la caché. Más tarde, aparece el Panel de Control y muestra datos sobre las cachés.</block>
  <block id="69b085a23d3ed85c84455b9288792bf2" category="inline-link">Inicio rápido de BlueXP</block>
  <block id="b0f3323201370772168faa3c7625b482" category="admonition">Si aún no has configurado un conector BlueXP, aparece la opción *Añadir un conector* en lugar de *Añadir una caché*. En este caso, debe configurar primero el conector. Consulte la<block ref="4b1866f17dc6bd66f88d9d6839084df6" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="6eadae9a38db2a500243d05cf7225e2e" category="inline-image-macro">la página de destino del almacenamiento de volúmenes en caché</block>
  <block id="382f9d7006d270e738cb792422ddc921" category="paragraph"><block ref="382f9d7006d270e738cb792422ddc921" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b6818d152d5cb9dea3c8907b154bd8a8" category="list-text">Seleccione *Añadir caché*.</block>
  <block id="cb46fa6e2b54b43f00422ea208f49ae8" category="list-text">En la página Datos de caché, seleccione el origen del entorno de trabajo y la caché de destino y seleccione *Iniciar asistente de almacenamiento en caché*.</block>
  <block id="9e0cbc47bdb380a02c337c21c69cdc2b" category="list-text">En la página Configure your Cache, seleccione el o los volúmenes que desea almacenar en caché.</block>
  <block id="09fd28ad516783a6436e73dab10d6a64" category="admonition">Puede seleccionar hasta 50 volúmenes.</block>
  <block id="ec2f9f6a3579c539c02d2b9771c2e706" category="list-text">Desplácese hacia abajo en la página para realizar cambios adicionales en los detalles de la máquina virtual o el tamaño del volumen.</block>
  <block id="9ed9532712efe61b4d49f6ee57e4e286" category="list-text">Introduzca el tamaño de los volúmenes de caché como un porcentaje del tamaño del volumen de origen.</block>
  <block id="3e6ea85d3cbf80a51076780cb179a997" category="admonition">Una buena regla general es que el tamaño del volumen de caché debe ser aproximadamente el 15 % del tamaño del volumen de origen.</block>
  <block id="5af43b0eab69da24bc5edcd7ac5f1937" category="list-text">Marque la casilla *Acceso a caché* para replicar las reglas de política de exportación NFS y la configuración de recursos compartidos SMB/CIFS desde el volumen de origen hasta el volumen de caché de destino.</block>
  <block id="c21540a74f6806b42af13022fc111de8" category="paragraph">A continuación, las reglas de la política de exportación de NFS y el recurso compartido de SMB/CIFS en el volumen de origen se replicarán en el volumen de caché. Si el protocolo SMB/CIFS no está habilitado en la máquina virtual de almacenamiento de la caché, el recurso compartido SMB/CIFS no se replicará.</block>
  <block id="220be7f31b8f92d82ed95eaf85ccf0ec" category="list-text">Si lo desea, introduzca el prefijo del nombre de la caché.</block>
  <block id="6b9f55d4a5933f878016b2b86fd6cd1b" category="paragraph">El sufijo de<block ref="2688da00ef40aea51d0332942162f4a3" prefix=" " category="inline-code"></block> se anexa al nombre en el formato:<block ref="edd672ffe3522f8c8dfc35e6b57e3ae7" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="152c1205ce3ae813313f8a14cf8eb321" category="list-text">Selecciona *Crear cachés*.</block>
  <block id="fda3cce0ad94905cc7b862e48ea5b42f" category="paragraph">La nueva caché aparece en la lista Caché. Se mostrará el nombre del volumen de caché<block ref="2688da00ef40aea51d0332942162f4a3" prefix=" " category="inline-code"></block> como sufijo del nombre del volumen de origen.</block>
  <block id="e764def590791cf4cdcf76be35dc41af" category="inline-image-macro">icono de ajustes</block>
  <block id="b4aee5c5c655f863ae852d45459d3cc1" category="list-text">Para ver el progreso de la operación, en el menú superior, seleccione <block ref="0c80c259c6f224f3c9f91c3da6383138" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> &gt; *Línea de tiempo*.</block>
  <block id="a03feca2d2be9e6eb37b4f4bb25ac054" category="section-title">Pasos del lienzo de BlueXP</block>
  <block id="0bbf07e65ae5621cda2753bc081d2a62" category="list-text">En el lienzo de BlueXP, selecciona el entorno de trabajo.</block>
  <block id="2988cd54e7f1bab926c1e27b0d343509" category="inline-image-macro">función de arrastrar y soltar para crear caché</block>
  <block id="d7f818ef0b68658a448e385a4265be23" category="list-text">Seleccione el entorno de origen y arrástrelo al destino.
<block ref="43270a96c615e76b6743757f308ade69" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="4dbfa294d6a0490ad851f7acc834e8e1" category="list-text">Seleccione el servicio *Volume caching*.</block>
  <block id="eb3419d769eb00d7ba2ca8edb7c0e426" category="paragraph">Esto crea un volumen de caché del origen al destino.</block>
  <block id="8355c19d26786933b20286ab1f113bbd" category="list-text">En el panel derecho, en el cuadro Servicio de almacenamiento en caché, seleccione *Agregar*.</block>
  <block id="73e208b68018b847762d82de940a4e26" category="inline-image-macro">ventana emergente de datos de caché</block>
  <block id="73d7ac476eb420c923df09ea2fc43f34" category="list-text">En la página Datos de caché, seleccione el entorno de trabajo que desea almacenar en caché y seleccione *Iniciar asistente de caché*.
<block ref="d510d73c5ccacdf7416f6e10c36fb683" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5c334f4127a136baabcc22d3670432c3" category="inline-image-macro">ventana para agregar caché</block>
  <block id="a634ad960f381760e39578135c141f12" category="paragraph"><block ref="a634ad960f381760e39578135c141f12" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b8c02b70419396399ea9886ba29b1647" category="doc">Supervise los trabajos de almacenamiento en caché de volúmenes en la línea de tiempo</block>
  <block id="fc778cf5230fe5e4395ddd781000ad63" category="paragraph">Es posible supervisar todos los trabajos de almacenamiento en caché de los volúmenes y determinar su progreso.</block>
  <block id="6edd7899aa76de793b993b58ed2ea736" category="inline-image-macro">Icono de configuración en la interfaz de usuario</block>
  <block id="38ce72f5dc7e070eee77e5e2693e39ab" category="list-text">En el menú superior, seleccione <block ref="4371dd6ca1f30129031600b1c9ac4f4a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> &gt; *Línea de tiempo*.</block>
  <block id="be390dd348ff1ff1c9fbbac47538e01d" category="inline-image-macro">pantalla de línea de tiempo</block>
  <block id="1c6e73beda3333515f2efa51536b9a24" category="paragraph"><block ref="1c6e73beda3333515f2efa51536b9a24" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="cb7056f588b57ee15c8c6aa56fe4dd4a" category="list-text">Opcionalmente, filtrar por hora, servicio, acción, agente, recurso, usuario o estado.</block>
  <block id="98f385a388036a7afb371f84cd26bc12" category="list-text">Explore todas las cachés y las operaciones.</block>
  <block id="f433d4b74a001f18ca8d2bc44b3b098b" category="doc">Utiliza la información general sobre el almacenamiento de volúmenes en caché de BlueXP</block>
  <block id="6e2bd45ec967f3563cd812a4f476e9f1" category="paragraph">Con el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP puede lograr los siguientes objetivos:</block>
  <block id="6d8c022b864e0ac2a0521e01b0a148ef" category="list-text"><block ref="08994cd66141241fcfdbc13ed0e82eff" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="086ae240dc59a72dee947da562cf17da" category="list-text"><block ref="638e664503cbc2b4d03651ad48f065e4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="57eaca7fde0d682a5f4bb1194791b589" category="inline-link-macro">Cambie la política de exportación y cambie el tamaño de una caché</block>
  <block id="403db9049e8fc74fb1c958367db6cfab" category="list-text"><block ref="63c74ca1cdc9ec0d7fd9f52c97b2e161" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="920c52111a4f53311c7b220606acb733" category="inline-link-macro">Suprimir una caché</block>
  <block id="2d2bb0bd1efc96e65cb6deaedc742c41" category="list-text"><block ref="58044a3c76af89738ba5bad3bbf696eb" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="d5478d6eec7f9909d140c5c5dc7b8049" category="inline-link-macro">Supervise las operaciones de almacenamiento en caché de volúmenes</block>
  <block id="04a09b05d93496361a6231c18de27e46" category="list-text"><block ref="1f92bc5779f2f7dc3b853d4a9f3506c9" category="inline-link-macro-rx"></block> En la línea de tiempo de BlueXP.</block>
  <block id="490414e0366b091220802d406e52c076" category="doc">Lo nuevo</block>
  <block id="473ce670b5dd4bca6c71d3b7f22b92f6" category="paragraph">Descubre las novedades en almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP.</block>
  <block id="a6aef5e3bbd8b059764f33a4044e30d6" category="section-title">04 de junio de 2023</block>
  <block id="8f47a476ee12f068a45739014a319a65" category="paragraph">El almacenamiento en caché de volúmenes, una función del software ONTAP 9, es una funcionalidad de almacenamiento en caché remoto que simplifica la distribución de archivos, reduce la latencia WAN al acercar los recursos a dónde están los usuarios y los recursos informáticos y reduce los costes de ancho de banda WAN. El almacenamiento en caché de volúmenes proporciona un volumen persistente y editable en un lugar remoto. Puede usar el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP para acelerar el acceso a los datos o para descargar el tráfico de volúmenes con un acceso frecuente. Los volúmenes de caché son ideales para las cargas de trabajo de lectura intensiva, especialmente cuando los clientes necesitan acceder a los mismos datos de manera repetida.</block>
  <block id="da20ff5e68ae0641ae1925c968ac0244" category="paragraph">Con el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP, dispones de capacidades de almacenamiento en caché para la nube, específicamente para Amazon FSx para NetApp ONTAP, Cloud Volumes ONTAP y on-premises como entornos de trabajo.</block>
  <block id="62f5b0396e259b44122ad3fd5f9581e0" category="inline-link-macro">Obtén más información sobre el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="2ffe4affb627afa20f3783de7a26c8af" category="paragraph"><block ref="c926d704a05a7f256c6c14f4d9e77466" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="84fa68bdcea2ad5e54b20ac851705b19" category="summary">Las limitaciones conocidas identifican plataformas, dispositivos o funciones que no son compatibles con esta versión del servicio o cuya interoperabilidad con esta no es óptima.</block>
  <block id="b4c367fe6d90350394d4c683b14a2b68" category="section-title">Limitación al copiar reglas de política de exportación de caché</block>
  <block id="dfa00fa3b7488ec5be323d610b3be4c9" category="paragraph">Las reglas de política de exportación de caché no se copian en el volumen de caché en las siguientes situaciones:</block>
  <block id="8bb3858095d86438e2e00fa09184db71" category="list-text">Cuando el entorno de trabajo del volumen de origen es Amazon FSx para NetApp ONTAP o Cloud Volumes ONTAP, y el volumen de caché es ONTAP 9.10.1 o anterior.</block>
  <block id="6f782a5367fd6a5172e9f658dca05ce7" category="list-text">Cuando el entorno de trabajo del volumen de origen es cualquier versión de ONTAP, y el volumen de caché es ONTAP 9.10.1 o anterior.</block>
  <block id="55f772a03fa49d374be9b2bcd7e6a76b" category="paragraph">Solución alternativa: Debe crear manualmente las reglas para el volumen de caché.</block>
  <block id="fa3ee1290aad0baa7d9f67b33fe9f498" category="section-title">Error al crear la caché para los equipos virtuales de almacenamiento con el mismo nombre</block>
  <block id="cdfacc99848abb76b047557a358ab3ce" category="paragraph">Si los clústeres de origen y de destino utilizan máquinas virtuales de almacenamiento con el mismo nombre, la caché no se crea.</block>
  <block id="e5b7c58c64229256ed7ed7b7531a8fb8" category="paragraph">Solución alternativa: Use nombres distintos para las máquinas virtuales de almacenamiento de origen y de destino.</block>
  <block id="302e36c6612d7b1f818aca18bb48cd98" category="section-title">Retraso en la visualización de políticas de exportación nuevas o editadas recientemente</block>
  <block id="5f46a75755796ecf8fe20992381241f3" category="paragraph">Al crear una caché, es posible que no pueda ver una política de exportación creada o editada recientemente en la lista.</block>
  <block id="6cd32040ccd84f982a76c0c1d708c66c" category="paragraph">Solución alternativa: Vuelva a intentarlo en unos minutos.</block>
  <block id="273053fb1b487fc052d1da115c69e3cd" category="section-title">Error en la creación de caché cuando el destino solo tiene el protocolo CIFS habilitado</block>
  <block id="1951eec8941c43bd77fbd0a382f438c5" category="paragraph">Se produce un error en la creación de la caché si el clúster de origen o destino tiene ONTAP 9.10.1 o una versión anterior, y el clúster de destino solo tiene el protocolo CIFS habilitado.</block>
  <block id="19e9fe5f7892297d60443124d55cc602" category="paragraph">Solución alternativa: Utilice un clúster de destino que ejecute ONTAP 9.11.1 o posterior, o con los protocolos CIFS y NFS configurados.</block>
  <block id="c9df4195a305212ffd7b56d24f67129d" category="summary">NetApp ofrece soporte para BlueXP de diversas maneras. Hay disponibles amplias opciones de auto soporte gratuito las 24 horas del día, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimiento (KB) y un foro de la comunidad. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto a través de tickets web.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtenga ayuda</block>
  <block id="7c5661ab6b39ee901cea00a6e7020a49" category="paragraph">NetApp ofrece soporte para BlueXP y sus servicios cloud de diversas maneras. Hay disponibles amplias opciones de auto soporte gratuito las 24 horas del día, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimiento (KB) y un foro de la comunidad. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto a través de tickets web.</block>
  <block id="edd15fbeb7b2dffa163336ecd4f3e80c" category="section-title">Utilice opciones de soporte automático</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Estas opciones están disponibles de forma gratuita, las 24 horas del día, los 7 días de la semana:</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentación</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">La documentación de BlueXP que está viendo actualmente.</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de conocimientos</block>
  <block id="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="list-text"><block ref="942c9249796cf6b78c981ebf15195809" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Busque en la base de conocimientos de BlueXP para encontrar artículos útiles para resolver problemas.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Comunidades</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Únase a la comunidad de BlueXP para seguir los debates en curso o crear otros nuevos.</block>
  <block id="d88bacf2a9fdcbbc844edcba97c34e30" category="section-title">Cree un caso con el soporte de NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Además de las opciones de autosoporte anteriores, puede trabajar con un especialista de soporte de NetApp para resolver cualquier problema después de activar el soporte de.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="list-title">Antes de empezar</block>
  <block id="920fe1428c19533eda6222fe7e58efbe" category="inline-link">Descubre cómo gestionar las credenciales asociadas con tu inicio de sesión de BlueXP</block>
  <block id="e1d2e1a634647fd631081bc4f6f8e523" category="list-text">Para utilizar la funcionalidad *Crear un caso*, primero debes asociar tus credenciales del sitio de soporte de NetApp con el inicio de sesión de BlueXP.<block ref="2a0d8b66ca9e99d023b48cf25f40fb12" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e49aa971c20ec071f1b5bbc3c7266769" category="list-text">Si abre un caso para un sistema ONTAP que tiene un número de serie, su cuenta de NSS deberá estar asociada con el número de serie de ese sistema.</block>
  <block id="08d96fdd1a845d80db99e6e1dffb8bc7" category="list-text">En la página *Recursos*, elija una de las opciones disponibles en Soporte técnico:</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Servicio*: Seleccione el servicio con el que está asociado el problema. Por ejemplo, cuando BlueXP es específico de un problema de soporte técnico con flujos de trabajo o funcionalidades dentro del servicio.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Entorno de trabajo*: Si se aplica al almacenamiento, seleccione *Cloud Volumes ONTAP* o *On-Prem* y, a continuación, el entorno de trabajo asociado.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Prioridad de caso*: Elija la prioridad para el caso, que puede ser Baja, Media, Alta o crítica.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Para obtener más información sobre estas prioridades, pase el ratón sobre el icono de información situado junto al nombre del campo.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Descripción del problema*: Proporcione una descripción detallada del problema, incluidos los mensajes de error aplicables o los pasos de solución de problemas que haya realizado.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Direcciones de correo electrónico adicionales*: Introduzca direcciones de correo electrónico adicionales si desea que alguien más conozca este problema.</block>
  <block id="c7f5c1a75acc58c6f004efc0ce1eba09" category="list-text">*Accesorio (opcional)*: Cargue hasta cinco archivos adjuntos, uno a la vez.</block>
  <block id="bfa80e7aaad6da353b431bff3a0e12d6" category="paragraph">Los archivos adjuntos están limitados a 25 MB por archivo. Se admiten las siguientes extensiones de archivo: Txt, log, pdf, jpg/jpeg, rtf, doc/docx, xls/xlsx y csv.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Captura de pantalla del formulario Crear un caso que le permite crear un caso con el soporte de NetApp.</block>
  <block id="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="paragraph"><block ref="509259be6d5e15d8959f705cbe0cbcc1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Después de terminar</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Aparecerá una ventana emergente con el número de caso de soporte. Un especialista de soporte de NetApp revisará su caso y le pondrá en contacto con usted próximamente.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Es posible que se encuentre el siguiente mensaje de error al intentar crear un caso:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">"No está autorizado a crear un caso en el servicio seleccionado"</block>
  <block id="c7b7a5ae9f37fd7d24e4d641b9186fe9" category="paragraph">Este error podría significar que la cuenta NSS y la compañía de registro con la que está asociada no es la misma compañía de registro para el número de serie de la cuenta de BlueXP (es decir, 960xxxx) o el número de serie del entorno de trabajo. Puede solicitar ayuda utilizando una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Usar el chat en el producto</block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Envíe un caso no técnico en<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="898e35e1a4bf4b025c3edec879439b08" category="section-title">Gestione sus casos de soporte (vista previa)</block>
  <block id="8b74b053fbeeff5c3b6f4991cb1d028d" category="paragraph">Puede ver y gestionar los casos de soporte activos y resueltos directamente desde BlueXP. Es posible gestionar los casos asociados con su cuenta de NSS y con su empresa.</block>
  <block id="394ef093ad3259b9ff0fe7406f015b83" category="paragraph">La gestión de casos está disponible como vista previa. Tenemos pensado perfeccionar esta experiencia y añadir mejoras en próximos lanzamientos. Envíenos sus comentarios mediante el chat en el producto.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente:</block>
  <block id="5e4e7672ec2ba2b8a763da7f6714e212" category="list-text">La consola de gestión de casos en la parte superior de la página ofrece dos vistas:</block>
  <block id="01c3ffea552d74a5ae390b10e71a1f26" category="list-text">La vista de la izquierda muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses por la cuenta de usuario NSS que ha proporcionado.</block>
  <block id="e3b6c09a5686233f72ce1ea60a1eb088" category="list-text">La vista de la derecha muestra el total de casos abiertos en los últimos 3 meses a nivel de su compañía en función de su cuenta NSS de usuario.</block>
  <block id="b19b168cc8a2b8c984465e140256b3a2" category="paragraph">Los resultados de la tabla reflejan los casos relacionados con la vista seleccionada.</block>
  <block id="56dcadeee6b0e5c47a52673f9b5a0bb3" category="list-text">Puede agregar o quitar columnas de interés y filtrar el contenido de columnas como prioridad y estado. Otras columnas proporcionan funciones de clasificación.</block>
  <block id="6f936762e1223311f031685422fcd3a4" category="paragraph">Consulte los pasos a continuación para obtener más información.</block>
  <block id="b14929795a61440e9b4ec9f8a4885ae3" category="list-text">En el nivel por caso, ofrecemos la posibilidad de actualizar las notas de un caso o cerrar un caso que no esté ya en estado cerrado o pendiente de cierre.</block>
  <block id="d8ce1865cf1fe3cffd60300b4b86ad63" category="paragraph">La página *Administración de casos* muestra casos abiertos relacionados con la cuenta NSS asociada con su cuenta de usuario de BlueXP. Esta es la misma cuenta NSS que aparece en la parte superior de la página *NSS Management*.</block>
  <block id="2ae5ae78bdb2d222f15fd8e89248709c" category="list-text">Si lo desea, puede modificar la información que se muestra en la tabla:</block>
  <block id="059e856250b59be3069246887b74a23c" category="list-text">Modifique el rango de fechas eligiendo un rango de fechas exacto o eligiendo un marco de tiempo diferente.</block>
  <block id="dfb3764bce2548df4e06357403f9c7d0" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la opción situada encima de la tabla en la página de gestión de casos que permite elegir un intervalo de fechas exacto o los últimos 7 días, 30 días o 3 meses.</block>
  <block id="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="paragraph"><block ref="0972db30d942fdb65d1732e6e84bde99" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="a1bb576be9e5a356290f231efb51b3f5" category="list-text">Filtre el contenido de las columnas.</block>
  <block id="3753f10a59e21f58b30e3e67d416453e" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la opción de filtro de la columna Estado que permite filtrar casos que coinciden con un estado específico, como activo o cerrado.</block>
  <block id="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="paragraph"><block ref="cb6a777dd3c6e43b0dc441d38519d219" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1c6ea5ef583389e18e7d7bda70beaa71" category="inline-image-macro">El icono más que se muestra en la tabla</block>
  <block id="370b44009f1b82d0b6b178bb80cc62fa" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra las columnas que puede mostrar en la tabla.</block>
  <block id="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="paragraph"><block ref="e65065c4fd326b9f3a1eeb9453c30d73" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ad0ae9ea1f2e8d973a9a0f6bb169f494" category="inline-image-macro">Icono con tres puntos que aparece en la última columna de la tabla</block>
  <block id="6d9dd74e7709ef802d299966f7898f6b" category="list-text">*Ver caso*: Ver todos los detalles sobre un caso específico.</block>
  <block id="8e6b52a532a4fbbfc98dca3ebfa5f1e6" category="list-text">*Actualizar notas de caso*: Proporcione detalles adicionales sobre su problema o seleccione *cargar archivos* para adjuntar hasta un máximo de cinco archivos.</block>
  <block id="e93217b2f709a398ce3c0fb753beb05f" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra las acciones que puede realizar después de seleccionar el menú de la última columna de la tabla.</block>
  <block id="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="paragraph"><block ref="2ea260929e27ffcb623c8aa35689bd18" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="243263104c829e77835d632f591230d5" category="summary">Antes de poder abrir un caso de soporte con el soporte técnico de NetApp, debe añadir una cuenta de la página de soporte de NetApp a BlueXP y, a continuación, registrarse para recibir soporte.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">Regístrese para recibir soporte</block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Información general del registro de soporte</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Existen dos formas de registro para activar el derecho de asistencia:</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Esto sirve como su ID de suscripción de soporte único para cualquier servicio dentro de BlueXP. Debe registrarse cada suscripción de asistencia técnica a nivel de cuenta de BlueXP.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Registrar los números de serie de Cloud Volumes ONTAP asociados con una suscripción en el mercado de su proveedor de cloud (estos son números de serie de 20 dígitos 909201xxxxxxxx).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Estos números de serie se denominan comúnmente _PAYGO serial Numbers_ y son generados por BlueXP en el momento de la implementación de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="28164bf9e881ddc9e7ff74744bfce180" category="paragraph">El registro de ambos tipos de números de serie permite funcionalidades, como abrir tickets de soporte y la generación automática de casos. Para completar el registro, añade cuentas del sitio de soporte de NetApp (NSS) a BlueXP, como se describe a continuación.</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSX para ONTAP</block>
  <block id="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="list-text"><block ref="9d06990508d25d367d9158c6558eb9c8" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link-macro">Azure NetApp Files</block>
  <block id="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="list-text"><block ref="2e0c742f4616eb27b5b7646aa790edfe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b0cee72642f5457a71ddd0b49efb6d93" category="inline-link-macro">Cloud Volumes Service para Google Cloud</block>
  <block id="cf14bff66a8b72d3675db8ffe0f02ee3" category="list-text"><block ref="cf14bff66a8b72d3675db8ffe0f02ee3" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Cliente existente con una cuenta de NSS</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Si es cliente de NetApp con una cuenta de NSS, solo tiene que registrarse para recibir soporte a través de BlueXP.</block>
  <block id="0c788a722f31f8f0cf36539ee04615cf" category="list-text">Seleccione *Agregar credenciales NSS* y siga el aviso de autenticación del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="10c56875db7a47f791d653e5d5bff0e9" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra un número de serie de cuenta y una casilla de verificación verde y el texto registrado para soporte.</block>
  <block id="3d183819a15163ef2e2e7d9d764254a9" category="paragraph"><block ref="3d183819a15163ef2e2e7d9d764254a9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Cliente existente pero no cuenta NSS</block>
  <block id="bdd862f49d428a850400bcf2f53cdaf2" category="paragraph">Si eres un cliente existente de NetApp con licencias y números de serie existentes, pero _no_ NSS, deberás crear una cuenta NSS y asociarla al inicio de sesión de BlueXP.</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulario de registro de usuarios del sitio de soporte de NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Complete el para crear una cuenta en la página de soporte de NetApp<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Asegúrese de seleccionar el nivel de usuario adecuado, que normalmente es *Cliente/Usuario final de NetApp*.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta BlueXP (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto agilizará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="0499bba105f8a891a2c671f1ba99dd34" category="list-text">Asocia tu nueva cuenta de NSS con tu inicio de sesión de BlueXP. Para ello, sigue los pasos que se muestran en <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Totalmente nuevo en NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si es totalmente nuevo en NetApp y no tiene una cuenta de NSS, siga cada paso que se indica a continuación.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú Ayuda en el que Soporte es la primera opción de la lista</block>
  <block id="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="paragraph"><block ref="e8d4092baef6680c6a35d5228ae31de2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Busque el número de serie de su ID de cuenta en la página Support Registration.</block>
  <block id="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="paragraph"><block ref="379f9cd57d97013f3f7fdd24f692a0b1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Sitio de registro de soporte de NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Vaya a.<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> Y seleccione *no soy un cliente registrado de NetApp*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Rellene los campos obligatorios (aquellos con asteriscos rojos).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">En el campo *línea de productos*, seleccione *Cloud Manager* y, a continuación, seleccione el proveedor de facturación correspondiente.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copie el número de serie de su cuenta desde el paso 2 anterior, complete la comprobación de seguridad y confirme que ha leído la Política de privacidad de datos global de NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Se envía inmediatamente un correo electrónico al buzón de correo para finalizar esta transacción segura. Asegúrese de comprobar sus carpetas de spam si el correo electrónico de validación no llega en pocos minutos.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirme la acción desde el correo electrónico.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">Confirmar envía su solicitud a NetApp y recomienda que cree una cuenta en la página de soporte de NetApp.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp debería ponerse en contacto con usted durante este proceso. Este es un ejercicio de incorporación puntual para nuevos usuarios.</block>
  <block id="5cdee814e2d9ba3490a8f16d00c65759" category="paragraph">Cuando tengas tu cuenta en el sitio de soporte de NetApp, asocia la cuenta con el inicio de sesión de BlueXP siguiendo los pasos que se muestran a continuación <block ref="2f3aba04ec49ee5f0573a6c80a1b9df2" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3e616bae81890a6c8fae17c9b45af152" category="section-title">Asocie credenciales de NSS para soporte de Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="a0518a10626dc11fd00e2d20265ad240" category="list-text">Registro de sistemas Cloud Volumes ONTAP de pago por uso para recibir soporte</block>
  <block id="321aadf78ef73521712291b7aba6411f" category="paragraph">Se requiere que proporcione su cuenta de NSS para activar el soporte de su sistema y obtener acceso a los recursos de soporte técnico de NetApp.</block>
  <block id="d51b2b497db445a16b1c9583c1abbb59" category="list-text">Puesta en marcha de Cloud Volumes ONTAP cuando usted traiga su propia licencia (BYOL)</block>
  <block id="2ebfeabed40c2270d9fa8325080a4b3e" category="paragraph">Es necesario proporcionar su cuenta NSS para que BlueXP pueda cargar su clave de licencia y activar la suscripción para el plazo que adquirió. Esto incluye actualizaciones automáticas para renovaciones de términos.</block>
  <block id="f5135b68b75a8404803a1eb438e40c5e" category="list-text">Actualizar el software Cloud Volumes ONTAP a la versión más reciente</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Si tiene una cuenta de nivel de cliente, puede añadir una o varias cuentas de NSS.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Si tiene una cuenta de partner o distribuidor, puede añadir una o varias cuentas de NSS, pero no se podrán añadir junto con las cuentas de nivel de cliente.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">En la página de inicio de sesión, proporcione su dirección de correo electrónico registrada en el sitio de soporte de NetApp y contraseña para realizar el proceso de autenticación.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Estas acciones permiten a BlueXP utilizar su cuenta NSS para cosas como descargas de licencias, verificación de actualizaciones de software y futuros registros de soporte.</block>
  <block id="ec084bb25ed5b934c09b361069c246b2" category="list-text">La cuenta NSS debe ser una cuenta de nivel de cliente (no una cuenta de invitado o temporal). Puede tener varias cuentas de NSS en el nivel del cliente.</block>
  <block id="27387009488fe78dcc7cb7e3e432792f" category="list-text">Sólo puede haber una cuenta NSS si esa cuenta es una cuenta de nivel de partner. Si intenta agregar cuentas de NSS de nivel de cliente y existe una cuenta de nivel de partner, obtendrá el siguiente mensaje de error:</block>
  <block id="d926847e4634e19a1aa7358becc0fa27" category="paragraph">"El tipo de cliente NSS no está permitido para esta cuenta, ya que ya hay usuarios NSS de tipo diferente."</block>
  <block id="a04a3a5322782e8c18d0d64be7e1ccbc" category="paragraph">Lo mismo sucede si tiene cuentas de NSS de nivel de cliente preexistentes e intenta añadir una cuenta de nivel de partner.</block>
  <block id="1afe8a81cfddc9fa9559e272bb6b9496" category="list-text">Después de iniciar sesión correctamente, NetApp almacenará el nombre de usuario de NSS.</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Icono de tres puntos horizontales</block>
  <block id="0dfcbbbe02d3e96f8ad78782e8772587" category="paragraph">Se trata de un ID generado por el sistema que se asigna a su correo electrónico. En la página *NSS Management*, puede mostrar su correo electrónico desde <block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> de windows</block>
  <block id="fc79de85a483938f72fbcb9822ec0ae3" category="list-text">Si alguna vez necesita actualizar sus tokens de credenciales de inicio de sesión, también hay una opción *Actualizar credenciales* en la <block ref="5151db0ded96d46f40ae09b5e5b167a1" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> de windows</block>
  <block id="b14d512a3c64fb5df16f6721b0603c63" category="paragraph">Con esta opción se le solicita que vuelva a iniciar sesión. Tenga en cuenta que el token de estas cuentas caduca después de 90 días. Se enviará una notificación para avisarle de ello.</block>
  <block id="cc23c7665a32c3905083ac71ad05c1ea" category="summary">Para empezar a usar el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP, verifica la compatibilidad de tu entorno, el acceso a la red, el inicio de sesión y el navegador web.</block>
  <block id="ff04b9bdbbb588a3ada2c80abef6986f" category="doc">Requisitos previos de almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="84804abf3404a430e85ae3299587a6b0" category="paragraph">Comience verificando la preparación de su entorno operativo, el inicio de sesión, el acceso a la red y el navegador web.</block>
  <block id="cedc9255995d72411e7ab928250e6a82" category="paragraph">Para utilizar el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP, debes asegurarte de que tu entorno cumpla todos los requisitos.</block>
  <block id="9e25219bfef39dc2d94805b599244f8d" category="list-text">ONTAP 9,8 y versiones posteriores</block>
  <block id="6bc8ee47a10f11a50d1b88f0e1669fee" category="list-text">Permisos de la ONTAP del administrador de clústeres</block>
  <block id="bb2db94d282af73e9408b243f1158770" category="list-text">LIF de interconexión de clústeres en los clústeres</block>
  <block id="7fc964519860ed011389afb142e2370e" category="list-text">En BlueXP:</block>
  <block id="e6e80588e9fe7cf89218fea44300f7ca" category="inline-link">Más información sobre conectores</block>
  <block id="1b029b1c6ae99a869497f2b40a5f2f09" category="list-text">Es necesario configurar el conector BlueXP en NetApp BlueXP. Todos los clústeres de origen y destino deben estar en el mismo BlueXP Connector. Consulte la<block ref="4b1866f17dc6bd66f88d9d6839084df6" category="inline-link-rx"></block> y..<block ref="d6df7dcc2fc3105e10967a9194806ce5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1644e8c8713b99aa2a509321e1b03ba5" category="list-text">Se debe configurar el entorno de trabajo.</block>
  <block id="c58af1fa22ce44dd1a1025cb0f4b05f2" category="list-text">Los clústeres deben agregarse al entorno de trabajo de destino y en estado ACTIVADO o Degradado.</block>
  <block id="aaff2faa2ced4f59f2455d4de2f98292" category="inline-link">Requisitos de BlueXP</block>
  <block id="1a1a26c7d6b2ef9c40a4ce34bc1fb5d2" category="summary">Para utilizar el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP, realiza unos pocos pasos para configurarlo.</block>
  <block id="ebf46bf411152410728c588c0072ed7d" category="doc">Configura el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="b5b8e67d6a37d24ad73c89e4c7ac8c9e" category="inline-link-macro">requisitos previos</block>
  <block id="28afabf1cd8784eb84b3926b994169ea" category="list-text">Revisar <block ref="c6b48cc2d47e2f989af724d3298e55c0" category="inline-link-macro-rx"></block> garantizar que su entorno está listo.</block>
  <block id="b3dfa9175ee29e15ab74cfaa1ee4f270" category="list-text">Crea un conector BlueXP.</block>
  <block id="4936f8c9e794833c8e737daf90d25817" category="list-text">Crear entornos de trabajo.</block>
  <block id="ccaaa0b1fdb9afd84865d38039f74d41" category="section-title">Crear un conector en BlueXP</block>
  <block id="92a28e6a2902274136dff1b44f204265" category="paragraph">El siguiente paso es crear un conector en BlueXP.</block>
  <block id="b19f531963f3253bc079919cec81fe72" category="inline-link">Cómo crear un conector</block>
  <block id="0e8a20c20192cb5afbc928d9c741eb24" category="paragraph">Para crear un conector en BlueXP antes de utilizar el servicio, consulte la documentación de BlueXP que se describe<block ref="6047c7d43690124e41f08925c380c2dc" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1855caff3b15eef9091d0d64da375143" category="section-title">Crear entornos de trabajo</block>
  <block id="1a7e8cf69fdb6c29d40acca8d3df36cb" category="paragraph">Si aún no lo ha hecho, debe crear los entornos de trabajo para el origen y el destino.</block>
  <block id="64c9a9d3cd7c3ca76cf19b78a96c9b79" category="inline-link">Cree un entorno de trabajo de Amazon FSX para ONTAP</block>
  <block id="6cd346b36825d1f1cef046571571fce0" category="list-text"><block ref="6cd346b36825d1f1cef046571571fce0" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a3272fd5c4bd1903de9b1b2f5e1665a8" category="inline-link">Inicie Cloud Volumes ONTAP en AWS</block>
  <block id="5fc68dd6c2f9e8f9867008288922972c" category="list-text"><block ref="5fc68dd6c2f9e8f9867008288922972c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="70c84621a7336f391b4b7df86b5f1396" category="inline-link">Inicie Cloud Volumes ONTAP en Azure</block>
  <block id="382c836de95fd7a0d956bd916d408106" category="list-text"><block ref="382c836de95fd7a0d956bd916d408106" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ce3503849689227dd8014f8ed3f5cb5e" category="inline-link">Inicie Cloud Volumes ONTAP en GCP</block>
  <block id="b1fc335b745b5be1ddedded19d077bf9" category="list-text"><block ref="b1fc335b745b5be1ddedded19d077bf9" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6c0fb6078ec778ca2319e375a19e994b" category="inline-link">Añada sistemas Cloud Volumes ONTAP existentes</block>
  <block id="c10b8a77856c1097f8b3038f1bfab45b" category="list-text"><block ref="c10b8a77856c1097f8b3038f1bfab45b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1ebf612d281c8e7fb16bbfa253b9627" category="inline-link">Detectar clústeres de ONTAP</block>
  <block id="49aaf65c31a811a37b2627a951f6f6d2" category="list-text"><block ref="49aaf65c31a811a37b2627a951f6f6d2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7cf747444a40988d0775d93ccddf4d52" category="doc">Obtén más información sobre el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="afb247e42d5f607d26c89f94854545e1" category="paragraph">El servicio también proporciona acceso de las sucursales a conjuntos de datos corporativos. Al suministrar _datos activos_, los datos a los que se debe acceder con frecuencia desde varias controladoras de un clúster, puede aumentar el rendimiento proporcionado a aplicaciones clave. Además, al almacenar en caché los datos activos locales en usuarios de diferentes ubicaciones de todo el mundo, puede mejorar su colaboración al permitir un acceso simultáneo a los conjuntos de datos centralizados a la vez que se reduce el tiempo de respuesta que reciben al acceder a los datos activos.</block>
  <block id="da693da874d690d16f540e10e65a2321" category="section-title">¿Qué es una caché?</block>
  <block id="a6d4ceba96fb1d711128b98f2e1eaa34" category="paragraph">Una caché es una ubicación de almacenamiento temporal que reside entre un host y el origen de los datos. El objetivo de una caché es almacenar porciones de los datos de origen a las que se accede con frecuencia de manera que los datos se sirvan más rápido de lo que sería mediante la captura de los datos de la fuente. Las cachés son más útiles en entornos con numerosas lecturas en los que se accede a los datos más de una vez y varios hosts los comparten. Un sistema de caché es más rápido que el sistema con un origen de datos, que se obtiene a través de un sistema de almacenamiento más rápido y la proximidad del espacio de almacenamiento caché al host.</block>
  <block id="c29922e0731254bb58386d96d17dddcf" category="section-title">Ventajas de usar el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="9ae76d1a73741b20a2c6db7c03092f7c" category="paragraph">El almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP ofrece las siguientes ventajas:</block>
  <block id="ac662afad2227cc15160fd5b457146bd" category="list-text">Acelere el rendimiento en una infraestructura de cloud híbrido</block>
  <block id="00ebffbe73c6303da2faaad0ab45e519" category="list-text">Elimine silos de cloud almacenando los datos en caché de un proveedor de cloud a otro</block>
  <block id="3539435a6de515609cc1b8543224f713" category="list-text">Menor gasto en almacenamiento</block>
  <block id="a1b38c81c5d745e1d6ec22e5dd6e03bc" category="list-text">Colabore en distintas ubicaciones geográficas</block>
  <block id="a6d7999efa7a1a03a2c0e825c1cf9006" category="list-text">Uso de un servicio gestionado por NetApp en BlueXP</block>
  <block id="c9ffd0422125f32e82a20e75ccd4fa42" category="list-text">Capacidad de adaptarse con mayor rapidez a los entornos TECNOLÓGICOS cambiantes</block>
  <block id="02472e415a539d0a8886679760e38e96" category="list-text">Almacenamiento en caché de volúmenes bajo demanda o basado en suscripciones alojado en la nube</block>
  <block id="c544441b0664ccc643b832fb4c1a2198" category="section-title">Tareas que puedes hacer con el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="afbfc91726ebc0228b09fab9d0c7cb8e" category="paragraph">El almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP te ofrece un uso completo de varias tecnologías de NetApp para lograr los siguientes objetivos:</block>
  <block id="f291c3dfbe876e9b251168316e411067" category="paragraph">El servicio de almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP te ofrece un uso completo de diversas tecnologías de NetApp para lograr los siguientes objetivos:</block>
  <block id="b165c27356ec72ed87e0d89023b56a29" category="list-text">Almacene en caché los datos de un proveedor de cloud a otro</block>
  <block id="6d14d0fea89a1c59e9646774b2dce3ef" category="list-text">Ver y editar una política de exportación de caché</block>
  <block id="fd420f91fd55c70ed0b581da9becda92" category="list-text">Cambiar el tamaño de una caché existente</block>
  <block id="20b4f77bd00b4f63a49ec8e08f3bf6a6" category="section-title">Coste</block>
  <block id="c060b927fb39869f82ce75db89638641" category="paragraph">NetApp no te cobra por usar el servicio de almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP, pero deberás comprobar a tu proveedor de nube cuáles son los cargos por ingreso y salida de datos aplicables.</block>
  <block id="0b9c6eef4e3d3a222eb04e910d252339" category="section-title">Licencia</block>
  <block id="7bf0e4aa46b12ecb34a32910c6a226db" category="paragraph">No se necesitan licencias especiales de ONTAP para el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP.</block>
  <block id="a61acb51ad4b957d23bcac12785e086b" category="section-title">Funcionamiento del almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="72534499f07252c8719e630ee58c0667" category="paragraph">Un volumen de caché es un volumen con contenido escaso que cuenta con el respaldo de un volumen de origen. El volumen de caché puede estar en el mismo clúster que en un clúster diferente al del volumen de origen.</block>
  <block id="30f631144fe5bb7751ead1fe9ac7c6f5" category="paragraph">El volumen de caché proporciona acceso a los datos del volumen de origen sin necesidad de que todos los datos estén en el volumen de caché. El almacenamiento de datos en el volumen de almacenamiento en caché se gestiona de manera eficiente mediante la retención solo de los datos activos (datos en funcionamiento o utilizados recientemente).</block>
  <block id="9a789676e8ac9bed1b777fe4472ce0ff" category="paragraph">El almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP lee las solicitudes si el volumen de caché contiene los datos solicitados por el cliente. De lo contrario, el servicio de almacenamiento en caché del volumen solicita los datos del volumen de origen y almacena los datos antes de servir la solicitud del cliente. Las solicitudes posteriores para los datos se sirven directamente desde el volumen de caché. Esto mejora el rendimiento cuando se accede a los mismos datos repetidamente, porque tras la primera solicitud, los datos ya no deben viajar por la red ni servirse desde un sistema sobrecargado.</block>
  <block id="19b8d0af7a38d3928929b4e8d4ec7c10" category="summary">Empieza a usar el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP, accediendo al servicio en BlueXP.</block>
  <block id="bde04ea3be806b9e8984bb9f044fe329" category="doc">Accede al almacenamiento de volúmenes en caché de BlueXP</block>
  <block id="a1232873afadb96cb7dd272e7ebfd168" category="paragraph">Utilizarás NetApp BlueXP para iniciar sesión en el servicio de almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP.</block>
  <block id="8e917942a77709dfd28c155f42a97553" category="inline-link">Obtenga más información sobre cómo iniciar sesión</block>
  <block id="137f465ff17e307c6d821b8f1d37049b" category="paragraph">Para iniciar sesión en BlueXP, puede utilizar sus credenciales del sitio de soporte de NetApp o puede registrarse para iniciar sesión en cloud de NetApp con su correo electrónico y una contraseña.<block ref="83012c4a40bb3321733997744c83daa9" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="5975f7e9036c78e6217b16f295f0ca75" category="inline-link">Consola BlueXP</block>
  <block id="d2dadcd80abef33f02b8317102f819f0" category="list-text">Abra un explorador web y vaya al<block ref="4d9841a08a6f1c082f5ba73c5d87fcc1" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="753e3c2055278365db83b605f29d4860" category="paragraph">Aparece la página de inicio de sesión de NetApp BlueXP.</block>
  <block id="ad84736d27b7f84414783598f4ffd0d9" category="list-text">Inicie sesión en BlueXP.</block>
  <block id="e9d0563880c518332c5657bb388dc935" category="inline-image-macro">imagen de la página de destino de almacenamiento en caché de volúmenes</block>
  <block id="7670e7854949b98ac47658ed01e543ce" category="paragraph">Aparece la consola de almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP.
<block ref="1d5ddc4a04ccc8130b7d403f1b6e6b88" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dc518b8f961df340418c9f4744305237" category="admonition">Si no se configura un conector BlueXP, aparece la opción *Agregar un conector*. Consulte <block ref="48adfbc9f0529f5940a23fec5292b442" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="906679b85c4cac3bab2be6722d080cb0" category="summary">Empieza a usar el servicio de almacenamiento en caché de volúmenes de NetApp BlueXP en unos pocos pasos.</block>
  <block id="43a1c17309ab9665f09f566d628fe3af" category="doc">Inicio rápido para el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="b27d496461094b8021fbf5962a8c41a6" category="paragraph">A continuación encontrarás una descripción general de los pasos necesarios para empezar a utilizar el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP. Los vínculos de cada paso le llevan a una página que proporciona más detalles.</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">Uno</block>
  <block id="a2d56436fc6737079209e6c74380c5fb" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Revise los requisitos previos</block>
  <block id="d73fd850784e1d8dbda69ab3ca51e7cf" category="inline-link-macro">Asegúrese de que su entorno cumpla estos requisitos</block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Dos</block>
  <block id="e24fd94067b6b8f0e224cd0a2563dc9e" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Configure el servicio de almacenamiento en caché de volúmenes</block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Tres</block>
  <block id="fb35cdd7029fec15aadbdddd879fa161" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> El futuro</block>
  <block id="0d5e44db30a371573d3409dc5db80551" category="paragraph">Después de configurar el servicio, esto es lo que puede hacer a continuación.</block>
  <block id="b1151aae9531d2f5e85d085e8878cea6" category="summary">Estas preguntas frecuentes pueden ser de ayuda si solo está buscando una respuesta rápida a una pregunta.</block>
  <block id="c75a48f561113d1e994a7fabb882df69" category="doc">Preguntas frecuentes para el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="942a771213d3b59ba27960f61d97b1ac" category="inline-link"><block ref="942a771213d3b59ba27960f61d97b1ac" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2309ef0076e845a80360f8faf6a378c6" category="paragraph">*¿Cuál es la URL de almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP?*
Para la URL, en un navegador, introduzca:<block ref="6db7b50bf17b27cbede9f07c4fbc973e" category="inline-link-rx"></block> Para acceder a la consola BlueXP.</block>
  <block id="4f406329cd19e4d467e1a1026d46cb2f" category="paragraph">*¿Necesitas una licencia para usar el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP?*
No se requiere un archivo de licencia de NetApp (NLF).</block>
  <block id="e3c48d474ad703dd0aed50bedf7c5d38" category="paragraph">*¿Cómo habilitas el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP?*
El almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP no requiere habilitación alguna. La opción de almacenamiento en caché de volúmenes aparece automáticamente en la navegación izquierda de BlueXP.</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Manos a la obra</block>
  <block id="63c8daf6789a229c53e38b97da8145a9" category="sidebar">Novedades en el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="sidebar">Inicio rápido</block>
  <block id="ee68e5b99222bbc29a480fcb0d1d6ee2" category="sidebar">Requisitos previos</block>
  <block id="e66b9927f7d09e2f9b834064540c8dae" category="sidebar">Inicia sesión en el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="1fe917b01f9a3f87fa2d7d3b7643fac1" category="sidebar">PREGUNTAS FRECUENTES</block>
  <block id="6b32d65081cab7dbe6ff1b8a3f585dc9" category="sidebar">Utiliza el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="27688625d4bfcc77f4f9313d701cbb7d" category="sidebar">Supervise los trabajos de almacenamiento en caché de volúmenes</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs y comunidad</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidad de NetApp</block>
  <block id="ad203e818e0c9d7f42f1c260b33875f3" category="sidebar">Seminarios web sobre el cloud</block>
  <block id="2528651b1cfc10bea29c15118fb3521b" category="sidebar">Documentos sobre el almacenamiento en caché de volúmenes de BlueXP</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de la versión</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conocimiento y apoyo</block>
  <block id="8aa6fa53d4ea5eb2e6cf7864a0814952" category="paragraph"><block ref="6d00d645d4db26355e2a4b6e5ebcd192" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="c06a4886435e8d48e6894d1aa48f2ab2" category="paragraph"><block ref="48adfbc9f0529f5940a23fec5292b442" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="36d2dfb130cc56d5eda3b8749b5bd6df" category="inline-link-macro">Gestionar una caché, editar una caché, cambiar el tamaño de una caché o suprimir una caché</block>
  <block id="7feb77d14601611c1fbc66f8aea36e7b" category="list-text"><block ref="06832ac35077da45cc1af571e236bfcd" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="3a4d754d0c4ec1d71c54dc063043088b" category="list-text"><block ref="1f92bc5779f2f7dc3b853d4a9f3506c9" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="71b27afebfaebe65131c0e3f59bd19b5" category="list-text">Requisitos estándar de BlueXP. Consulte<block ref="7bb1cbf848372a4c4ec5becab92852c6" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="482723983a4f2af954e36ff41e567451" category="doc">Limitaciones conocidas</block>
  <block id="5c69ebc5320400eed666c78803db34a8" category="paragraph">Para cada almacenamiento en caché, puede ver el volumen original, el entorno de trabajo, el volumen de la caché, y más.</block>
  <block id="5b783fc58734a11a740b6e1e60e08d60" category="section-title">Editar una caché</block>
  <block id="3085df87f3cd191beb32cd249232f641" category="section-title">Cambiar el tamaño de una caché</block>
  <block id="7fe6981833e8fe7fd89e0a99a55573da" category="list-text">En BlueXP, selecciona *Ayuda &gt; Soporte*.</block>
  <block id="6a1b74969231967ed071d465206b15c7" category="list-text">Selecciona *Llámanos* si quieres hablar con alguien por teléfono. Se le dirigirá a una página de netapp.com que enumera los números de teléfono a los que puede llamar.</block>
  <block id="d65a2a6fc9caad1867728d4382eeb989" category="list-text">Selecciona *Crear un caso* para abrir un ticket con un especialista en Soporte NetApp:</block>
  <block id="0ff9b4b8684b9e03c9c1e1320935eae3" category="paragraph">Para obtener un historial de sus casos de soporte, puede seleccionar *Ajustes &gt; Línea de tiempo* y buscar acciones denominadas “Crear caso de soporte”. Un botón situado en el extremo derecho le permite ampliar la acción para ver los detalles.</block>
  <block id="0a4050ac39772e9281a9aba225254bf8" category="list-text">Selecciona *Gestión de casos* y, si se te solicita, agrega tu cuenta de NSS a BlueXP.</block>
  <block id="1d39d3ab518e1e3f16cbafb2a56e1fd9" category="list-text">En *Casos de la organización*, selecciona *Ver* para ver todos los casos asociados a tu empresa.</block>
  <block id="cdf14d2156528231a5dbd12ad5c95d3f" category="list-text">Seleccione para cambiar las columnas que aparecen en la tabla <block ref="b574dd55d604ddb721d869a0fc302007" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y, a continuación, seleccione las columnas que desea mostrar.</block>
  <block id="348552521b849746260fe8d296d34c15" category="list-text">Seleccione para gestionar un caso existente <block ref="566c029d89e7d5421080767a37bf443e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> y seleccione una de las opciones disponibles:</block>
  <block id="bb6d5d351525342dd6b3cf4d15b6f298" category="list-text">*Cerrar caso*: Proporciona detalles sobre por qué estás cerrando el caso y selecciona *Cerrar caso*.</block>
  <block id="0307a12e5749f8dd930472ee78f69d2c" category="list-text">En la parte superior derecha de la consola de BlueXP, seleccione el icono Configuración y seleccione *credenciales*.</block>
  <block id="f19ab635e6d5f884a22ee4ce067fdbfd" category="list-text">Seleccione *Credenciales de usuario*.</block>
  <block id="cfc5506589d5a4d055e721267d5f0732" category="list-text">Para confirmar que el proceso de registro se ha realizado correctamente, seleccione el icono Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="d889e6e7cc4c5509ab5b37f8fc894e46" category="list-text">En la parte superior derecha de la consola de BlueXP, seleccione el icono Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="c0e0b7ff0de9558404e9b77ece42948a" category="list-text">Seleccione *Administración de NSS &gt; Agregar cuenta de NSS*.</block>
  <block id="85b9386ed443776127e099931d73448a" category="list-text">Cuando se le solicite, seleccione *continuar* para que se le redirija a una página de inicio de sesión de Microsoft.</block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="ece19bab46695021f109a5e50f08bebe" category="paragraph">Es necesario registrarse en soporte para recibir soporte técnico específico para BlueXP y sus servicios y soluciones de almacenamiento. También es necesario registrar soporte para habilitar flujos de trabajo clave para los sistemas Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="8a3d807608e632d188a288fc5f4aa7eb" category="paragraph">Al registrarse para recibir soporte, no se habilita el soporte de NetApp para un servicio de archivos de proveedor de cloud. Para obtener soporte técnico relacionado con un servicio de archivos del proveedor de cloud, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte «Obtener ayuda» en la documentación de BlueXP para ese producto.</block>
  <block id="522cbb900314aeb84eb5a961c5f94672" category="section-title">Obtenga soporte para un servicio de archivos de proveedores de cloud</block>
  <block id="f6185bb12f5e53c800be8cda7fbca65b" category="paragraph">Para obtener soporte técnico relacionado con un servicio de archivos del proveedor de cloud, su infraestructura o cualquier solución que utilice el servicio, consulte «Obtener ayuda» en la documentación de BlueXP para ese producto.</block>
  <block id="3880ae5df9fdc4d0fc4a6d00a2239530" category="paragraph">Para recibir soporte técnico específico sobre BlueXP y sus soluciones y servicios de almacenamiento, use las opciones de soporte descritas a continuación.</block>
  <block id="d59e0b46782e48a01966e5c7ccc38d17" category="paragraph">NetApp utiliza Microsoft Entra ID como proveedor de identidad para los servicios de autenticación específicos de soporte y licencias.</block>
  <block id="98d90e398fc56688ddc647e5f49075ec" category="paragraph">La lista de entornos de trabajo está dentro del ámbito de la organización (o cuenta) de BlueXP , el proyecto (o el espacio de trabajo) y el conector que ha seleccionado en el banner superior del servicio.</block>
  <block id="29360bfcdbc91d3f1514c372b4585965" category="list-text">Registro del número de serie de su cuenta de BlueXP  (número de serie 960xxxxxxxxx de 20 dígitos que se encuentra en la página de recursos de soporte de BlueXP ).</block>
  <block id="444b74bc81e823cc1c4c704219ad8ed3" category="section-title">Registre BlueXP  para obtener soporte de NetApp</block>
  <block id="b3bf31f8a918c712f26cdf493a908825" category="paragraph">Para registrarse para obtener soporte y activar los derechos de soporte, un usuario de su organización (o cuenta) de BlueXP  debe asociar una cuenta en el sitio de soporte de NetApp a su inicio de sesión en BlueXP . La forma de registrarse para recibir soporte de NetApp depende de si ya tiene una cuenta del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="2ba7f9eae7a02f9c3ac0fc07517d1c48" category="paragraph">La página *Recursos* debe mostrar que su organización de BlueXP  está registrada para soporte.</block>
  <block id="c05e530d1466e986d570cfe3f92656c3" category="paragraph">Tenga en cuenta que los otros usuarios de BlueXP no verán este mismo estado de registro de soporte si no han asociado una cuenta del sitio de soporte de NetApp con su inicio de sesión de BlueXP. Sin embargo, eso no significa que su organización de BlueXP  no esté registrada para el soporte. Siempre y cuando un usuario de la organización haya seguido estos pasos, su organización se ha registrado.</block>
  <block id="a2454703f88e5bf5b433ae850a87151b" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto acelerará el procesamiento.</block>
  <block id="0ca08a23718c0a91743dd6c0146ca353" category="paragraph">Es necesario asociar las credenciales del sitio de soporte de NetApp con su organización de BlueXP  para habilitar los siguientes flujos de trabajo clave para Cloud Volumes ONTAP:</block>
  <block id="c81c8e01f5d906ae1ab0c5c606f06b05" category="paragraph">La asociación de credenciales de NSS a la organización de BlueXP  es diferente de la cuenta de NSS asociada con un inicio de sesión de usuario de BlueXP .</block>
  <block id="8166996cb4a59c147200d89a061bb49c" category="paragraph">Estas credenciales de NSS están asociadas con su ID de organización de BlueXP  específico. Los usuarios que pertenecen a la organización BlueXP  pueden acceder a estas credenciales desde *Soporte &gt; Administración de NSS*.</block>
  <block id="ff45d71e69fb5930de79de7c94326d7b" category="doc">Almacenamiento en caché de volúmenes</block>
</blocks>